測量學畢業生起薪點由22,000元起 非常可觀

測量師的工作專業分為六個不同組別，包括：「建築測量」、「產業測量」、「土地測量」、「工料測量」、「規劃及發展」及「物業設施管理」。測量師除了有機會到地盤工作外，亦需要於辦公室處理文件和圖則。隨着內地及香港推行各大基建發展計劃，因此近年政府及私人機構對測量師人才需求愈來愈高。

根據政府公務員薪金的總薪級表，助理級的測量師起薪點由22,000元起，對於畢業生而言，收入非常可觀。而考獲牌照並擁有3-10年工作經驗的註冊測量師，一般薪酬約有30,000元至80,000元不等，前景理想。

測量系學生將學習關於測量、工程的理論課，並透過研究行業項目及參與數百小時的實習機會，獲得很多實際的工作經驗，相信學生能在測量領域中有進一步的發展空間。如學生在澳洲就讀測量學，部分大學的課程獲得澳洲的測量師委員會的支持。

如學生想獲得香港測量師學會的專業資格，先要條件是提供受學會認可的相關學歷，加入學會成為見習測量師，並不斷通過學會有關組別的專業資格考核，視乎個別組別的要求，見習測量師須通過為期最少24個月的訓練。如果順利的話，申請人經過3年就可得到專業測量師資格。

善心打破on9樓主0 回覆

樓豬幾時吹奏會計

Big 4 audit已爆

樓主好心咪吹奏
呢科出路已經無以前咁多
話可觀係十幾年前嘅concepts

測量(GP, BS, QS)討論區16